蘋果A1: 警禁元朗遊行 發起人:一個都照行

手足被影擺上fb，快啲同我入曬黎report救人

我無遊行 我去捉寵

愈禁愈多人

放心鍾生
You will never be alone

起碼多我一個

大家都自己去行

聽說元朗蛋卷好出名

【本報訊】在鄉事派施壓下，警方宣佈禁止7.27光復元朗遊行，是建制派呼籲停發不反對通知書後首個遊行被拒。警方禁止的理由是遊行終點鄰近圍村，又曾有議員祖墳被破壞，預計遊行人士會與村民發生暴力衝突。遊行申請人今天會提出上訴，若上訴失敗仍會按原定路線一個人遊行。警方則警告，市民參加周六遊行屬犯法，可能會被拘捕。有網民即時應變，有人相約到元朗一日遊，更有人聲稱會在元朗辦李鵬追悼會。

警方昨向7.27光復元朗遊行發出禁止集會及反對公眾遊行通知書，列舉五個反對理由。首先是遊行終點西鐵元朗站附近有南邊圍等數條圍村，圍村居民已提出反對，立法會議員何君堯先人的墓碑又遭破壞，有理由相信遊行人士會與村民發生暴力肢體衝突。

警方又指，遊行起點為水邊村遊樂場，康文署並不批准，旁邊行人路則路面狹窄，會構成嚴重阻塞及危險。遊行路線途徑青山公路的輕鐵，上有高壓架空電纜，遊行人士容易誤闖鐵路範圍發生危險；沿途商舖林立，遊行對居民自由構成嚴重影響；申請人堅決拒絕更改遊行路線及終點，亦未能提供足夠糾察數量。基於近期集會遊行後發生的嚴重衝突及社會氣氛，有理由相信申請人亦控制不到參與者行為。

議員稱難證市民參與遊行
署理新界北總區指揮官曾正科昨在記者會表示，預料會有過萬人參與遊行，申請人評估只有300人並不合適。警方至今收到1,700個市民意見、13封社區領袖信件，強烈反對警方發不反對通知書，如果警方繼續批出，是不顧民意。市民參與周六元朗遊行將屬違法，是否即場拘捕則視乎當時情況。

十八鄉鄉委會主席程振明前天去信元朗警區指揮官，警告若批准遊行，「一切嚴重後果將全部由警方負責」。遊行申請人鍾建平指出，昨天收到反對通知時有警員提醒他說：「嗱，冤有頭債有主，呢一個（通知書）係元朗分區指揮官葉劍影代警務處處長發嘅。」他又稱，對反對通知書「我隻隻字都識，但我係唔知佢講乜」。他已向遊行上訴委員會遞交上訴申請，今日下午2時將會舉行聆訊。

鍾強調，若上訴失敗，他不會呼籲市民參與周六遊行，但屆時他會一個人按原定路線由水邊村遊樂場走到西鐵站，而香港人有人身自由，「無論大家去邊到，我都控制唔到」。

連登討論區昨天有多個網民提出應變計劃，有人相約周六到元朗一日遊，「去買老婆餅」；有人號召一齊入元朗捉精靈；有人稱周六在元朗舉行婚禮，邀請網友觀禮；有人則表示舉辦元朗功德流動大法會，更有人聲稱要為剛去世的前總理李鵬，在水邊村遊樂場舉行「追悼會」。

對於網民的行動，法政匯思成員石書銘指出，根據《公安條例》，不需要預先通知警方的遊行，包括並非在公路的遊行、或不超過30人的遊行等。但殯殮而舉行的公眾遊行，亦需在遊行組成的至少24小時前知會警方。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申指出，參加一個不獲不反對通知書的遊行，理論上可被檢控，但要證明市民參與遊行並不容易。警方或可抄下參與者身份證號碼，並作即時驅散。

民權監察指危害集會自由

建制派較早前已提議警方暫停發出不反對通知書。民權觀察關注，7.27光復元朗遊行被禁會成先例，危害市民集會自由。根據《公安條例》，任何人舉行或參與被禁止的遊行集會，最高可處監禁五年。公民黨黨魁楊岳橋表示，若政府以為發反對通知書便可消除市民憤怒，是完全不知道民情的愚蠢做法。他坦言，難以估計心裏有氣的市民會如何回應，「如果真係有好多人自發地去元朗，咁你警方又點執法呢？」

You will never walk alone

遊行申請人鍾建平指出，昨天收到反對通知時有警員提醒他說：「嗱，冤有頭債有主，呢一個（通知書）係元朗分區指揮官葉劍影代警務處處長發嘅。」

又割